# EPIC HABR

## ФУНКЦИОНАЛЬНЫЕ ТРЕБОВАНИЯ для курса “Командная разработка с использованием Agile подхода и фреймворка Scrum”

    ОБЩИЕ СВЕДЕНИЯ

Компания N - это образовательная экосистема, в которой любой человек может получить необходимые знания и навыки для успешной смены профессии и карьерного роста. У компании есть собственная LMS, но в ней отсутствует общая платформа, где бы выпускники могли обмениваться полезной информацией и формировать свою базу знаний.

Плановые работы в рамках проекта

В рамках проекта должны быть оказаны услуги по разработке структуры БД, подготовлена базовая вёрстка сайта (упор в проекте на backend, а не на frontend) и реализован весь перечисленный ниже функционал. ФУНКЦИОНАЛЬНЫЕ ТРЕБОВАНИЯ

    ТЕРМИНЫ И ОПРЕДЕЛЕНИЯ

Функциональные требования — текущий документ, включающий в себя основные пожелания заказчика и описание функциональных возможностей и интерфейсов сайта.

Сайт — набор веб-страниц, объединенных общей тематикой, графическим оформлением, навигацией и ссылками, backend движок и база данных. Сайт является информационной единицей, доступной для просмотра пользователям через интернет.

Пользователь — посетитель любого интернет-сайта или клиент онлайн-сервиса.

Интерфейс — совокупность или множество графических элементов, предоставляющая пользовательский интерфейс, с которой взаимодействует пользователь.

    ЦЕЛИ И ЗАДАЧИ ВЫПОЛНЯЕМЫХ РАБОТ

Цели выполняемых работ

Необходимо создать сайт для обмена знаниями по образцу https://habr.com/ru/

Задачи проекта

На основе референса необходимо разработать архитектуру проекта и интерфейс

Результат проекта

В результате должен быть готов русскоязычный веб-сайт в формате системы тематических коллективных блогов (именуемых хабами) с элементами новостного сайта, созданный для публикации новостей, аналитических статей, мыслей, связанных с направлениями обучения в образовательной компании N.

    ТРЕБОВАНИЯ К СТРУКТУРЕ И АРХИТЕКТУРЕ САЙТА

У сайта должна быть главная страница, а также страницы каждого из разделов меню (Дизайн, Веб-разработка, Мобильная разработка, Маркетинг). Шапка с разделами меню (Дизайн, Веб-разработка, Мобильная разработка, Маркетинг). Она должна быть закреплена не только на главной, но и на любой странице сайта для того, чтобы пользователь мог оперативно перейти в другой тематический раздел На главной странице должны подряд отображаться последние публикации, вне зависимости от тематики, отсортированные по дате (сначала самые свежие). Страница "Хабр". Отображает любую статью сайта, информацию об автора и статье и комментарии к ней. Позволяет оставлять комментарии зарегистрированным пользователям и ставить лайки статье и комментариям. Страница "Личный кабинет" с возможностью заполнения информации о пользователе. В личном кабинете пользователь может создать черновик хаба, отредактировать, опубликовать, удалить (скрытие, без реального удаления). Там же пользователь получает уведомления о лайках, комментариях и апрувах своей статьи. Админка сайта - доступна модераторам и администратору для манипуляций со статьями, комментариями и пользователями (CRUD). Раздел "Помощь" описывает все доступные механики, сценарии и функционал сайта.

    ОПИСАНИЕ РОЛЕЙ

На сайте должны быть реализованы следующие роли: незарегистрированный пользователь (может только просматривать контент) зарегистрированный пользователь (может создавать/редактировать свои статьи и оставлять комментарии) модератор (может создавать/удалять статьи и комментарии, а также блокировать/удалять пользователей) администратор - полный доступ к функционалу сайта, в т.ч. назначение и удаление модераторов.

    ФУНКЦИОНАЛЬНОЕ ОПИСАНИЕ

На сайте должен быть реализован функционал регистрации и авторизации пользователей. У зарегистрированных пользователей должна быть возможность не просто читать хабы, но оставлять комментарии к ним и к другим комментариям.

В личном кабинете пользователь при желании может заполнить/поменять информацию о себе: имя, возраст, краткое описание.

У зарегистрированных пользователей должна быть возможность ставить лайки статьям, комментариям, автору, а на основе этих лайков должна быть сформирована система рейтингов для статей, комментариев и авторов.

Также на сайте должен быть расширенный поиск по сайту для всех пользователей. В поиске должен быть фильтр по дате (“сначала свежие”) и по рейтингу (“сначала с самым высоким рейтингом”)

    ВЗАИМОДЕЙСТВИЕ ПОЛЬЗОВАТЕЛЕЙ С СИСТЕМОЙ

Сценарии использования 1

Незарегистрированный пользователь заходит на сайт, просматривает главную страницу, выбирает интересующую его статью. Хочет оставить комментарий, но не может, так как требуется регистрация. Сайт предлагает ему зарегистрироваться или авторизоваться. Незарегистрированный пользователь вводит свои данные для регистрации, сохраняет их и далее логин-пароль. Зарегистрированный пользователь сразу вводит логин-пароль. После этого возвращается на ту самую статью, ставит ей лайк и/или оставляет под ней комментарий.

Сценарии использования 2

Зарегистрированный пользователь X хочет написать статью. Он логинится с любой страницы сайта и в своем личном кабинете, у него появляется кнопка “Создать статью”. Он выбирает раздел к которому статья будет относиться, выбирает теги, пишет статью, нажимает на кнопку “Загрузить статью”.

Сценарии использования 3

Пользователь заходит на сайт под своим профилем (может оставлять комментарии и т.п.) и видит статью/комментарий с рекламой онлайн-казино. Пользователь оставляет комментарий, начинающийся с @moderator и причиной призыва модератора. Все модераторы получают уведомление в личном кабинете о призыве модератора с ссылкой на статью/комментарий.

Сценарии использования 4

Модератор заходит на сайт, логинится с любой страницы сайта и видит в одной из статей много одинаковых рекламных комментариев онлайн-казино. Модератор удаляет комментарии и блокирует пользователя, оставившего рекламные комментарии на 2 недели. Заблокированный пользователь видит в своем личном кабинете уведомление о том, что он нарушил правила пользования сайтом и больше не может писать статьи, оставлять комментарии и ставить лайки в течение следующих 2 недель.
